【香港文化】你仲想唔想繼續做香港人？

成日話香港係「文化沙漠」，其實唔係話香港冇文化，而係冇俾文化保存、發展嘅養份我哋抗爭係為咗守護香港嘅獨特性，咁點解我哋要睇住香港文化喺沙漠中慢慢枯死呢？

文化決定身份認同
民族建構除咗需要「想像共同體」嘅主觀想像，仲需要共同語言、共同歷史、共同生活方式等客觀條件，即係共同文化文化幫我哋搵到自己嘅定位，例如去旅行嗰陣聽到一句周星馳嘅電影對白或者一句流利嘅港式粗口你會感受到親切同共鳴即使喺茫茫人海之中，你都知佢係香港人文化會引起我哋共鳴，同時為身份認同劃下邊界

香港文化難以界定？
好多人會問「究竟乜嘢係香港文化？」文化嘅界定好難有一個清晰嘅準則，因為文化係會不斷流動香港文化係由中西交會而成，香港人將外來文化加入本土元素，透過在地化創造出本土文化文化嘅產生好多時係由已有文化中再創造例如鴛鴦就係港式奶茶溝西式咖啡而成「的士」同「咕哩」係由英文音譯過嚟我哋冇必要成日去追溯文化嘅根源，然後話嗰樣嘢唔係香港發源，所以唔係本土文化香港文化嘅核心係再創造力，只要係香港人有份創造，並成為咗我哋約定俗成、有共鳴嘅嘢，就係香港文化

點解要排斥鄰國文化？
納粹德國嘅希特拉講過：「要消滅一個民族，首先瓦解佢嘅文化。」

當「一國兩制」被侵蝕，中共要用殖民方式同化香港人鄰國（中華人民共和國）嘅文化傳入就唔係文化多元咁簡單，而係帶有政治目的嘅統戰手段鄰國文化唔係講緊農曆新年呢啲早就被香港內化嘅文化而係新興而具侵略性嘅劣質文化例如「抖音」反映嘅係中國人重量不重質嘅創作風氣「海底撈」承載嘅係中國人財大氣粗嘅生活方式「簡體字」係對正統中文嘅侮辱「普通話」嘅入侵消滅緊我哋本土語言嘅文化內涵就算唔評論文化嘅優劣當香港文化被完全取代，香港人同中國人用緊同一套文化嘅時候，我哋身份嘅邊界就會變得模糊

由天星皇后碼頭、囍帖街嘅保育運動，到魚蛋革命出嚟拋頭顱，灑熱血曾經有好多人為咗守護本土文化而奮起抗爭因為唔想香港失去獨特性，變成一個普通嘅中國城市。要港中區隔就要先捍衛本土文化同鄰國文化保持距離

香港文化上唔到大場面？
可能你覺得香港呢個彈丸之地，本土文化都只係民間風俗，難登大雅之堂但當你回顧香港歷史，就會知道香港文化係揚威海外，舉世無雙當年香港被譽為「東方荷里活」港產片作為中文電影嘅先驅者，係華人文化嘅象徵香港粵語流行音樂風靡東南亞，盛極一時香港製造Made in Hong Kong嘅聲譽響遍全球活字印刷、霓虹招牌、手寫小巴牌都代表住香港文化港式粵語博大精深，粵語九聲千變萬化喺國際眼中，香港不嬲都係文化之都以上全部都係我哋引以為傲嘅成就從幾時開始我哋變到咁自卑？

香港文化需要你嘅一票
喺日常生活裡面，我哋每次消費都係「價值公投」例如你去食黃店，因為你認同抗爭同民主自由，希望出一分力去助長或推崇呢啲價值消費唔淨係講緊我哋出街買嘢，文化消費都係一種選擇例如你睇美國超級英雄電影，就係將你嗰票投俾荷里活嘅文化霸權同時本土電影就會失去咗你嘅支持，有心嘅電影創作就會無以為繼例如你去食譚仔，就係支持緊充滿化學物質、味覺刺激嘅鄰國飲食文化吹奏「譚仔話」又係助長緊語言文化入侵同時車仔麵、雲吞麵呢啲載有歷史價值嘅本土文化會慢慢被取代

文化係要靠自己人撐
可能你會覺得本土樂壇烏煙瘴氣香港電影都係警匪片茶餐廳又貴又難食根本唔值得支持正如前文所講，文化界定咗身份認同，所以前人不惜一切去抗爭你想任由劣幣驅逐良幣，助長中共殖民同化，眼白白睇住失去文化嘅香港變成一座浮城，定係發掘本土文化內涵，身體力行撐自己人，昂首以香港文化為驕傲呢？
我哋要重拾民族自信昔日我哋嘅文化揚威海外，去到今日都係咁勁揪過去大半年抗爭展現嘅創意同感染力就證明咗呢一點「光復香港」就係要復興香港文化嘅輝煌年代，「時代革命 」就係要革除對文化嘅舊有思想

自己人都唔撐自己文化，香港嘅未來仲會剩返啲咩？

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow

好文重溫：
【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？
【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

Push

之後會繼續出文宣講介紹香港文化以下舉少少我認為有本土文化特色嘅例子俾大家參考（純粹主觀，不喜勿插）
音樂：
新：My little airport、Kolor、LMF、Rubberband、周國賢、方皓玟
舊：Beyond、張國榮、陳百強、許冠傑
電影：
新：[建立黃色電影圈] 最新港產片討論區(4) (叔叔/幻愛/金都）
近期（我有睇過）：淪落人、一念無明、G殺、中英街一號
經典：周星馳系列、王家衛系列、無間道系列、頭文字D
飲食：雲吞麵、車仔麵、真傳統冰室、懷舊小食（叮叮糖、蜜芽糖之類）
傳統技藝：手寫小巴牌、霓虹燈、活字印刷、紮作（舞火龍、紙燈籠、大花牌）、手繪瓷器、剪紙
歷史：港識多史（強烈推薦）
語言：港語學（強烈推薦）
粵典（強烈推薦）

文化係包含好多嘢，仲有建築、習俗好多好多大家只要平時比少少心機去發掘你會發現有好多香港文化好值得欣賞

有冇咁快

哥哥

先推後睇

見到Ig出咗post就等緊彈通知

沒有文化，就沒有民族，沒有民族，就沒有國家，沒有國家，就沒有主權，沒有主權，就沒有本土

推

push

繼續未睇先推！
品質保證

仲做香港人，乜人都唔撚做啦死咗佢算

一睇內容就估到係良善巴

點解巴打你講D野咁熟面口

已經發現有五毛了

Für Nation und Rasse

幫你推

香港文化系統正式啟動

巴打已經受到五毛關注

推
做緊粵語言語學既project
其實粵語文化真係好博大精深
好多terms係我地香港話先會有既字黎
特別係好多人垢病既中英夾雜
其實都代表緊我地香港既獨有文化

所以唔好覺得香港冇文化呀
文化係靠你同我一齊保護 一齊守護落去架

【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用

咁就要考下大家有冇睇多謝五毛推post

其實香港電影近年都有起色
起馬睇淪落人我都睇到咸咸哋
電視劇有近排嘅二月廿九
全部都好值得支持

音樂方面 可能你覺得而家冇以前咁叱咤風雲
但我平時追開張國榮嘅都可以話畀你聽
其實而家啲歌都好正
而家啲歌冇以前咁商業化
其實咁樣先做到百家爭鳴
不妨搵下啱自己嘅本土音樂

香港人自卑因為香港人本身係無根
唔識欣賞自己文化
由最初嘅左抄右抄變成香港獨有嘅“east meet west" 文化（最簡單例子係香港奶茶，港式奶茶先最好飲）
之後再由大中華膠知識分子否定廣東話
搞到香港人咁唔識自己野

其實推廣香港文化有好多
搞啲文化推廣
有賣點又可以長推長有

又捉到一隻

頭文字D真係得香港人先明

我係香港人啊屌

Btw 四月一號就係哥哥死忌

永遠懷念

其實宜家都有班歌手keep住有高質創作
你話返去八九十年代就冇咩可能喇
但唔係大家成日講咩樂壇已死咁誇

高汁
我建議大家可以睇下 香港故事
有一集直頭講連儂
亦都好多講 抗爭以外既香港文化

冬菇亭 木船

有人話粵語文化係香港文化嘅核心，我個人嚟講都幾認同

幾推薦大家去睇一睇細良用周星馳電影去講述香港文化之中嘅政治，其實除咗笑之外，裏面都有好多嘢值得我哋深思

Tui

以前香港文化真心好撚勁，我都想喺八十年代出世

真
要自己去搵下
冇咁商業化 少啲宣傳
但啲歌手 填詞都可以有較大發揮
都可以係一件好事

其實香港一直都有文化人默默努力緊，只不過冇人欣賞冇人重視，個個去晒睇韓劇聽英文歌

我愛良善巴

如果香港文化死咗，香港人都會被滅族

巴打你啲文真係好啱我口味
幫你推

文化抗共
雖然係熱狗提出 但其實好有道理

呢半年我地都創造咗好多文化符號
榮光
連豬連狗
物資手勢
抗爭口號
。。。

亦有更多人開始重視本土製作
乜代宗師
頭條新聞
黃youtuber
二月廿九
。。。

縱使要建立香港民族唔係一時三刻就做到
但我相信我哋確確實實係向緊呢個方向進各位同道手足唔好放棄阿
我哋一定會成功

希望大家經歷完抗爭，會識得珍視返香港呢個屋企

以前推文化推歷史，永遠都冇人理，希望依家上到公眾層面

香港文化有好多種既
飲食 語言 衣著 職場
好多野構成左「香港」同埋「香港人」
唔可以單一去釐定到底邊樣野先係文化核心
但唔否認粵語文化係其中一種

得罪講句
香港人真係有種專踩自己文化嘅習慣
張國榮嘅熱情演唱會明明係亞洲之光
日本人睇到個個出曬水
係得香港人鬧佢長頭髮貞子纏身

學識欣賞本土文化真係好撚重要

好文推上去

未睇完 但想分享一件事

有個frd去旅行玩bungee jump
等緊期間愈嚟愈淆
見到前一批人出嚟
有個書包掛住香港加油嘅鎖匙扣

frd走向佢哋面前 講：「光復香港？」
班人 大聲回佢 :「時代革命！」
於是 frd 唔淆了

他鄉遇故知
我哋係香港人

𨳒你老母臭閪

文化抗共係真嘅，中共最叻就係消滅文化，當年文革就係

要將抗爭融入生活，除咗黃色經濟圈之外，就係支持本土文化

成件事好搞笑

係香港文化呀
啲藍屍唔撚會明呢啲感受

只要一日仲有香港人
廣東歌依然仲有人會做
勢弱如閩南歌都仲有人大力支持
香港人一定要支持自己

個畫面好好笑，亦都好warm

我哋當年輸出率咁勁
要好好珍惜

香港樂壇搞柒晒，同支唔支持本土音樂係兩回事，本身就唔應該俾啲大集團搞到咁

高質文 留言都高質
啱啱見到另一個post話五十年代香港有出產米

爸打介紹你睇“情迷午夜巴黎”
睇完你會明我講咩

而且已經開始緊篡改歷史
721 831

如果學識多少少欣賞...香港真係少好多悲劇

開推文thx

up

粵教中

有樓主就有我

未睇先推

好

如果有多一張船飛 你會唔會同我一齊走

p牌等於五毛?
明明我同上面巴打講同一樣嘢但係我係五毛

我行出黎就係要守護香港本土文化
巴打講中哂我心聲

我意思係
同你一樣
注意到嗰隻五毛

唔係鬧你

唔好意思

幫手推post 好鐘意香港文化
但係香港讀文化研究竟然冇一科係主要讀香港 失望

其實香港人做二創/文化在地化真係好撚勁，我覺得係全球最勁，你睇首肥媽有話兒就知

唉
八九十年代俾大集團壟斷
所有野都要一樣
唔識去試
上位人仕無做好接班工作
搞到香港歌影視只係明日黃花
希望哩幾年嘅本土運動
可以將香港帶去另一個高峰

Trump唱願榮光我笑到抽筋

竟然係冇

睇完再推

btw. 爸打嘅文宣已係連儂牆見到

Donki首歌改編好高質

好有心整 支持
雖然我覺得都係俱往矣
都幫推一下

有冇圖呀

我都係呢個sem reg到科粵語語言學先有得讀下同香港文化有關既野炸

一大好似本身有個科名係度
但冇人教所以年年都唔開
唔知中大有冇

以前高登啲改歌都好勁，挽歌之聲啲粵語改詞好正

提起本土嘅音樂
希望喺到推介一啲我幾鍾意嘅本土音樂：Kolor、Rubberband、My little airport、新青年理髮廳、per se、野佬、黎曉陽、李拾壹等等
當中黎曉陽嘅《黑鏡》更係盧凱彤嘅遺作
其實不能盡錄....仲有好多本土音樂人不斷努力緊

所以我覺得喺講香港樂壇已死之前 可以留意多啲本土音樂人嘅作品
雖然未必首首啱大家口味 但希望大家可以儘量聽多啲本土嘅音樂

又一隻

買完餸無人影

去得越多外國就越愛香港

最多都係當半科

一九六零年四月十六號，下晝三點之前嗰一分鐘你同我喺埋一起。因為你我會記住呢一分鐘。由現在開始我哋就係一分鐘嘅朋友，呢個係事實嚟，你追唔返，因為已經過去咗。

想嗔下做人艱難又等於五毛？？

其實真係要有多d學者研究下香港文化
真係要保留
唔保留我地下一代就乜都冇架啦

睇到好有歸屬感

相信比Gear噏嘅手足睇到一定好開心

送幾首本地創作俾大家，順便幫大家補下血

老實講
講樂壇已死啲人多數有認真聽過本土音樂

你估下Gear噏4月1會唔會出文講張國榮

當年好多人仲以為係惡作劇

Support

寫得好好，支持

希望啦

文化共同體

你不能選擇不坐在輪椅上，但可以選擇怎麼坐在輪椅上。

良善巴

大家有冇注意過身邊嘅郵箱呀

屌 點解你啲文次次都咁高質

推呀

好鐘意呢啲香港小品，夠貼地，好有香港feel

Pish

保留香港既譯名都好重要，例如美國Virginia係「維珍尼亞」，唔係「弗吉尼亞」
近排發覺wikipedia好多比較唔常用既歷史人物/地方名開始俾班五毛改哂做支那譯法，懷疑佢地想逐步黎，遲啲連出名既都改
大家得閒可以開返個wikipedia acc，幫手鬥改 (雖然佢地可能好快就改返轉頭，有啲甚至SET死左，唔知點先改到 )

良善巴寫咁多嘢一定用咗好多時間心機

高質

佐治六世
喬治六世

喬你老母咩
呢啲真係見到就要糾正

講得好啱
香港嘢其實好zhengq

睇沈旭輝佢有講過香港譯法同支那譯法係兩種譯法嚟，支那就會逐個音譯好多個音節，所以好撚長好柒

香港冇大陸人其實真係福地

希望可以有本土文化既phd寫下文獻

好多字台灣都有用
但連登仔就要批鬥
咁點分大陸野同台灣野？

明你講咩 姐係要有身份認同 就好似出去大家就血濃於血

Up

支持支持

原來已經熱門咗

本土文化

如果今次立會過半
支那彈弓手
我應該唔做香港人了

支持

撐

希望我哋嘅下一代都可以自豪地話自己係香港人

我愛陳百強

好文，要推

唉始終香港樂壇個生態環境都好難生存
又搞埋啲小圈子頒獎禮
啲獨立音樂人知名度低到根本冇咩人識
真係唯有努力幫佢哋宣傳 多啲介紹吓俾其他人聽

其實連登都係香港文化，換句話說我地就係文化一部份

勁鐘意聽廣東歌
睇香港電影
食港式野

睇到想喊 真係好驚會冇哂
每次同人傾 人地都覺得呢啲好廢
根本你都唔支持 個產業實死

好文必須推
好想香港電影可以去返80年代高峰

最好用埋口語寫
將真正既香港話擺埋落份文獻到

重點唔係根源，而係區分到香港人同支那人

例如「小三」以前係冇撚人講，有「二奶」呢個本土字點解唔用？

「顏值」好似台灣都有用，但支那仲好多人用，有「靚仔」呢個咁本土嘅字點解唔用？

推啊香港人要支持香港本土文化

冷處理

高質post

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

支持香港本土文化

高質post

That’s true. 香港好多二創文化都係由高登連登帶起

又block一隻

粵語入文呢樣嘢又係另一個大topic，你見我寫咩都堅持用粵文

啲圖真係見到都想嘔，點解可以咁撚核突

老實講香港人同支那人啲審美觀真係差好遠

香港民族

絕對認同

推 高質

香港係有自己既文化
係睇下你自己去唔去留意 去發掘 去支持
我就近年大大力支持啲高質本土production
電影 話劇 音樂會 其實有大把
順便支持埋粵語 延續承傳一個地方既語言

哇 呢個緊要

咁所以咪就係香港人唔重視文化，同支那人撈埋一舊囉，呢樣嘢一樣要改

其他都冇咩特別
但係語言同香港文學係香港文化最獨特
也斯 西西 王良維 麥樹堅 胡燕青

撐本地音樂！

以前上歷史堂已經覺得香港呢個地方好特別
一個咁撚細既地方竟然有咁輝煌既歷史
2019年更加令我睇到大家對香港既愛
俾我揀幾多次都好 我都會繼續做香港人

Lm

絕對同意，原來有人同我做緊類似嘅嘢，好滾動。

樓主好有心
支持樓主

Thx op

值得一睇

除左娛樂，要撐埋本地足球
沒落左好耐

asso仔讀緊科類似嘅嘢
咁多個course應該得佢最有心機聽書
會講下本土歷史文化同本土意識
希望上到u都有類似嘅嘢讀

咁我自己唔撚用，我要宣傳到等其他人都唔撚用

Btw我知你係嚟搞事，開返推文啦乖

抖陰

嘩！你呢個做得幾正加油呀

香港勁揪

係呀

希望你個lecturer會寫下相關文獻

我只知一大會有啲電影既解讀既書
係港大出版社自己出既
值得一睇

推
香港人都唔睇港產片、香港電視劇、廣東歌嘅話
香港文化會死得更快
而家好多人香港電視劇都唔睇
淨係睇Netflix 韓劇 美劇

我會支持香港流行曲一世

支持你可以睇下粵典同港語學

有冇啲nationalism以外嘅本土論述，已經睇到有啲悶

Push!

聽下粵劇, 唐滌生先生寫既曲目, 中文都好D

最近viu套二月廿九好似幾高質，唔一定要睇CCTVB嘅

我會mon實你keep住share你地嘅嘢，
加油。

革新論、城邦論

潮文

尋日說仔live已經開咗個頭講香港文化
今日到你講，好期待你再出呀~~~
光復本土，時代革命！！！

一直都覺得香港無論文化定科技都被中共政策打壓
8,90年代歌影視樣樣屈機，根本無可能一句青黃不接就解釋到

美極
李斯

推！

啱呀，G持!!!

黃店版Asia Miles積分App上左架啦！！大家想叫邊啲小店加入呀？

撐呀

呢套我都有追

仲有 制憲

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

但係ViuTV產量不足 而家又播返韓劇...

近年推介：
hktv 導火新聞線 來生不做香港人 選戰
viutv 教束 二月廿九
TVB 踩過界 降魔的

CCTVB如果肯拍多D純港產劇都好D 而家都越播越多大陸劇...

push 辛苦晒手足!!
光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立 呢十六個字睇到我眼濕濕!!!!

ig有個hgds1266，
講唔同電視台有咩好推薦

講多啲俾多人知道點樣喺日常生活實踐都好淨係知個道理冇用，最緊要落手落腳做

Push🦷

唔想

對香港人重有希望

屌你啦 又TVB
Viutv for sure

Hktv呢三套真係神作

當年睇先知原來睇電視劇都可以咁正，唔係得cctvb啲膠劇

覺得右翼本土講族群矛盾呢個框架係而家已經唔係太貼切，哩個係雨傘後本土思潮嘅主流論調，which依家繼續都係塘水滾塘魚，唔係好出到去同淺黃嘅群體有交流同互動。我覺得需要加入左翼批評同後殖民向度做論述

誠然
未死之前都會不停咁提起

二月廿九 神劇

G持

btw 想問一下大家心目中嘅香港飲食文化係點樣
咩嘢菜式最代表自己嘅文化？

作為一個廚師 我經常思考呢個問題
好想將來用廚師呢個身份深化香港自身嘅飲食文化

好想

要利用民族主義團結自己

一定係港式早餐

你覺得左翼本土可以點講？講分配正義嗰啲冇咩好講講香港文化已經唔係好右啦

叉燒 燒味同茶記野食

咁我都望VIUTV嘅本地製作越做越好取代TVB嘅
但研究香港文化 尤其流行文化
歷年嘅TVB電視劇都係無可忽略嘅一環

我覺得最重要係背後有工藝，例如譚仔嗰啲就完全冇工藝可言，得個辣字，就唔應該係香港飲食文化

香港文明

大時代就係講緊主權移交之後港中矛盾

叉燒 燒味

我喺日本做嘢嘅時候有整叉燒做員工餐
大家都好驚訝原來香港叉燒咁好食

推

有無手足可以幫手做份關於反送中問卷（5分鐘左右）
Thanks!!

巴打可否講多啲

推我要搵番真正嘅香港文化

寫得好好，將點解要隔離蚛蟈文化嘅重點帶出

agger 手工菜 懷舊粵菜 八寶鴨金錢雞呢啲
但香港地買少見少

香港人出咗名冇文化

P牌一推

推！！！！！

強烈建議大家like呢一個page
歷史時空

個Admin勁有心機
將香港唔同嘅建築物同街道作現今比較

香港以前真係靚到仆街

好啱

香港文化自己救

不過viutv 真係嚴重產量不足
啲廢老又睇TVB 大陸劇

Pushhh好文

你講緊你自己？

良善巴好有心機
出好多好文
啲文好高質
本土文化真係值得我哋珍而重之

樓主好波
香港本土文化值得大大力推廣

幾年前寫過一篇野，最後一節係講「香港文化沙漠作為一種假象」，有興趣可以睇下。

其實真係好撚靚，睇到以前咁靚，咁好唔甘心點解依家香港成陣支那味，冇晒嗰種優雅

我係香港人呀屌

起一起底知咩事啦

中國人就出名冇腦, 冇文化
好嘅中華文化去哂台灣

香港民族
再現輝煌

我覺得可以講埋本土插畫家
Cuson 謝曬皮個d
佢地好多都好黃
表態之後無晒廣告job咁滯
佢地全部都代表咗插畫界

其實音樂唔係得大公司
挽歌之聲 高登音樂台呢d二次創作
真係香港特色嚟
仲有好多歌 例如自游 和你飛
呢啲無大公司 真係為興趣付出既人㗎

黎緊無論贏輸我地都有責任去保存香港文化

唔知點解出親post都冇人應,多謝師兄講哂我想做嘅野出黎

支持你身先士卒

77「香港開電視」仲離譜
懷疑佢係咪有心做電視
有巴打開過post話全台好似得兩個藝人咁（妹頭同李尚正）
個台有無拍過電視劇？

依啲真係劣幣，開到成行成市

P牌推唔郁

好想食個雲吞麵

香港人批鬥文化已超越中國， 亞洲第一

細蓉

大排檔？小菜 叫餸食飯 算唔算香港特色？

港漫以前又係好勁，但依家就冇咩人睇啦動漫基地都收埋皮

仲有coco啊屌 小學回憶

1.追求快
2.有鑊氣 e.g.大排檔/茶餐廳
3.飲茶算唔算
4.fusion菜？ 姐係好似燒味雙拼呀 雙拼飯三拼飯

仲有劉以鬯先生

點都好過紅衛兵批鬥武漢，湖北人

想

Dear Jane算唔算香港樂壇毒瘤？

樓主睇吓個po咁多正皮就知連登冇人想做啦

有連登存在就唔想

MLA
佢好多歌都係好本土

講起港漫我諗大部分人一聯想起就係公仔書，真係有啲諷刺，係好香港特色，但又幾趕客下

批鬥文化姐，不嬲連登呢啲地方係睇人仆街最開心，說話夠賤先多正評，唔洗太上心

鍾意門小雷

多謝良善巴 引咗極多五毛出嚟

想 只要下世唔再做就得啦

上一個post右到扑街，開宗明義講國族矛盾，嗰個真係頂唔順
唔exactly係傳統分配正義個種左翼
有幾樣想point out
1）所謂香港文化同「民族」必須配合解殖嘅過程，投置後殖民嘅脈絡去思考。好多時「本土」論述流於戀殖同中港二元對立嘅族羣矛盾，未係可以好好利用殖民經驗同歷史做反思
2）香港個問題唔係族羣矛盾可以梳理到，內部係「保皇黨派+港共政府+商界」的統治集團，對包括空間、土地、教育、文化資源、輿論等等全方位嘅壟斷而走向極權。呢個統治集團同架構，某程度好接近左翼對新自由主義嘅批判，呢個係我講「左」嘅位，借用呢個分析同批判嘅角度
3）右翼排外的族羣論述唔係對政權同對權力嘅回應，而係複製緊國族主義同民粹同中國嘅國族主義硬冚（宜家未去到咁極端，不過咁講易明啲）

保持清醒唔好同佢哋泥漿摔角就得多謝五毛推post

批評同批鬥係兩樣野嚟

德文 WWII之後已經唔會用Ras，用Ethnie

真
同佢哋糾纏=嘥氣嘥心機

認真討論,宜家好多小學生,全部睇d野,講d野都好重支那味,可以點樣從小學生入手

其實有邊個國家一開波唔係右真心想知，左根本係有國家後先可以發展同右均衡

胡燕青不了

小思

咁要先喺父母嗰輩做起？
而家啲教科書真係冇眼睇
只可以話醒覺得太遲

有冇啲例子, 唔知小學生講野點？好似咩666嗰啲？

但有時你睇見創造香港文化嘅果一輩人啫係宜家啲廢老廢中藍絲都唔知講咩好

土豆、打的、打乜打物嘅用語
聽到都想摑佢哋老竇老母兩巴

民族係建構喺歷史同文化上，which必須係我哋嘅殖民經驗上反思，太多taken-for-granted咁講「總之香港係民族」，而建基於中港差異同矛盾，呢種建構係虛妄嘅

我覺得佢好似係想拍比小朋友睇咁

Fusion菜唔係雙拼咁解
通常係指應用兩個唔同嘅文化合成嘅新菜式
但呢個字畀好多餐廳濫用咗
早十年前好多餐廳話自己fusion做gimmick
但香港本土菜式都有好多中西交雜嘅嘢食
例如肉醬焗飯 其實同英國嘅cottage pie好相似
其實香港嘅飲食文化受咗好多其他文化影響
粵菜為根 日 英 法 意 都有好大影響

然後唔玩鋤大Dee 玩咩咩鬥地主
然後出曬咩咩金剛 葫蘆呢啲term
明明係四條同夫佬

香港不嬲咩都唔輸蝕
真係唔使睇低自己

所以我都唔知雙拼 三拼呢d點樣叫
加左個問號係後面

你係咪講緊「民族敵人」個post?嗰個post唔係我開

1）香港好難講解殖，因為英殖後就係中殖，點講後殖民呢

2）你係講緊香港嘅社會問題，但嗰啲壟斷嘅背後就係中共搞搞震。唔解決個根本原因，淨係探討個表徵好似冇咩意識

3）如果香港純粹係地產霸權、獨裁政府就話姐，依家係殖民統治，就好難避身份政治

作文寫書面語已經係問題啦

香港發展係必然㗎，因為有民主，三權分立，舊英國帶頭。
反而班廢老生在福中不知福，只係諗點搵錢，對政治社會問題不聞不問先搞到咁

碟頭飯？

其實教育界係最重要，但可惜香港教育界被政權控制晒就唯有靠民間力量，例如我見香城教育電視近排出緊片俾小朋友睇

Exactly

生於斯
就算聽日去到天涯海角都改變唔到香港人呢個身份

唔知係咪細個常識書教得多
一講起香港飲食就覺得一定要中西融合
咩叉燒意粉嗰啲
Btw巴打你用咗不推文回覆

大陸果d野，見到都憎

我講香港民族冇針對矛盾位啦都係從主觀角度、建立主體意識度講，都係描述緊事實

你點都要提講本土嘅工具價格就係抵檔中共同化

其實好多上咗年紀嘅深黃仲未接受到香港獨立/香港民族呢個概念
佢地經歷過英治香港時期，會有種俾外人管治嘅感覺，因此佢地以前好渴望香港回歸「中國」。佢地係嗰個時候都建立咗唔弱嘅「中國人」歸屬感，所以好難要佢地接受香港民族呢樣野。

不如講下點解唔可以接受中國呢個政權，或者中國呢個民族有幾咁劣質，從而建立身為香港人嘅優越感。

利申家人深藍 成日睇抖音片以為自己好in

我知唔係你開，但係見都係有tag你哋個page，以爲都係同一班人添

1）係，香港係承接由英殖到中殖。但好多體制上嘅設計同問題，唔係因爲中共而起，而係本身colonial嘅架構、制度同法制設計，which都係需要用呢個框架分析

2）壟斷嘅源頭係中共，但係呢個新自由主義架構唔係得香港係咁，全世界好多地方都面對緊同樣嘅處境，which可以用一個更加宏觀嘅角度去睇

3）我唔排拒身份政治同右翼論述，只係覺得可以有更多可能性同互動空間創造新嘅語言同論述

有冇人知依加小學教科書，係咪好撚多洗腦內容？

一世香港人

sor 慣咗撳不推文而家推返一下
但其實作為一個廚師
心底裡其實好抗拒fusion呢個term
因為實在太被濫用
而且好多新興嘅fusion 個文化基礎都唔夠
好似純粹為咗fusion而fuse咁

中共操控曬

樓主香港保衛戰嗰篇又點中港差異矛盾我諗佢個方向同範圍冇咁細嘅

我明，姐係咁講，好多講本土論述嘅人都會跌入呢個陷阱，唔係話你

唔係唔認同你，放心

其實我工作關係成日都要接觸小學生,有時同佢地吹水,問佢地邊個係陳奕迅(有一半人識),有無聽過佢d歌(得兩三個話有),再問,識唔識邊個係張敬軒,幾乎無人識咁濟佢地好多都淨係聽支那歌或者kpop,好大獲呀

係，同埋都多老師係港支

暫時又未見好嚴重,不過部分老師上堂點講就唔知了

即係以前讀嗰啲三權分立, 示威自由冇哂？

咁我明你講乜啦但呢方面我冇咩諗法可以講所以我嚟緊都係想做多啲factual嘅歷史文化文宣算

美人

好辛苦曬

咁點教啲細路先可以唔比中小學教科書洗腦？
屌，我印象中學習九成都係關學校老師事

Push

又係高質樓主

諗起我見過一本書叫寫給左翼民粹主義
可能有啲左翼嘅論述
本土主義同左翼其實有冇沖突
有時諗嘢覺得自己好似精神分裂咁一時一樣

同意
同埋保留番香港嘅歷史建築/地貌都好重要
依家好多舊建築拆哂/填海/用郊野公園起樓
變哂一式一樣嘅高樓大廈
就係想香港變得再冇特色

呢個其實係interwar period奧地利作嘅歌嚟
係叫啲人支持蘇聯
我斷章取義咁拎咗其中一句歌詞出嚟

係香港，本土同左翼論述其實需要一啲整合同有機結合
好多近年批判新自由主義同右翼民粹政治嘅論述入面，其實值得我哋借鑑

我覺得流行文化入手囉，起碼啲細佬平時睇youtube唔係睇支那嘢，唔係睇抖陰起碼唔會咁易學到啲支那用語

推撚爆

唔玩啤牌表示咩嚟

一定係玩嗰啲支那手機game學返嚟

希望啲藝人都係咁諗

主流本土論述由其本民前de facto亡黨之後始終走唔出ethnic nationalism個框架
明明行civic nationalism會好好多，但香港嘅左右翼兩方又過份保守唔願討論，一討論就變罵戰

幫推

一向都係香港人

邊有行過ethnic nationalism本民前一嚟已經話civic啦，天琦咪人板

大家幫手推post

良善巴嘅好文必推
守護香港文化

我唔知可以點整合
不過應該要咁做
否則太多人會右傾
右未必係壞事但係呢幾年個勢睇落唔係好事

就係因為本民前亡左黨civic nationalism先從本土論述入面慢慢褪色、反而由民族黨嗰邊啲真右翼佔據左高地

ethnic 唔慣本民前事，禍根應該係熱普城種下

良善巴啲Po次次都好正

民族黨唔算真右翼啦，佢都係講可以歸化

係佢會拉港中矛盾、中國殖民嚟講先感覺上右

食少啲譚仔啦

食少左啦減肥

係呀，但係真係好難
依家成個香港都冇人做到呢樣嘢

pish

良善巴真係好醒，整埋圖比你地share上ig
仲望咩啊，share上ig啦

良善巴有冇諗住出書

推推推

不如直接share佢個ig account

美屬香港

冇唔好咁睇得起我我都係鳩嗡下

唔想 外國正好多

其實點解大家/大家父母都係中原走落黎 點解個樣同中國好似好大分別睇番發哥 哥哥 梅豔芳 洪金寶 又或者我地都同中國既樣差好遠咁

高汁 推

做外國人算啦
其實個個國家既人都好自私 最簡單就係唔肯隔離出去食野
就算點樣美化香港人好有質素都冇用(其他國家同樣道理)
係外國出世勝在環境/前景都好過香港

好耐冇係連登見過到有質素嘅post
幫你推

p牌推唔到照推

廣州呢啲嶺南地區唔算中原啦，加上本身香港人係海洋族群，同所謂中原人就係好唔同

係中共先會話成個支那都係中原，其實邊沿地區啲人都好唔同

講得好好

好呀做支那人好呀，去大灣區啦，環境同前景都好過香港

同意
同埋作為食客
好多fusion都fuse得唔夾

李小龍嗰個故居之前話俾人發展，現在都拆埋，

如果真係講文化，希望係早半年之前講吧

歐洲呢幾年都有唔少人選咗右翼政黨上位
但係目前所見其實冇咩特別改變
可能係我孤陋寡聞
Donald Trump係最明顯嗰個
但係有時都受到大財團制肘
我想光復之後嘅政府唔受到財團制肘
因為香港需要改變勞工政策
但係好難

秦朝之後先算係被中原統治
只能夠講係漢化咗

文化之根話語言，樓主用港語入文就係保衛香港文化嘅其中一個方法，創做同捍衛緊香港文學。
香港話就係香港話，並唔係粵語、廣東話咁簡單。香港話建構咗香港共同體想像及其引伸嘅文化體系。香港話混合咗中、英、日、泰等嘅詞匯，例如來自日語嘅老細，而有大量廣東話唔會用嘅字，如淆底、kai子等。同時，中國人嘅廣東話，就算係口語，你會發現佢哋嘅文法同我哋唔同，講嘢唔似口語而係似書面語。
香港作為雙層語言社會，用香港語創作嘅文化作品，如歌曲、電影我哋都要珍而重之。
要保衛文化、共同體身份，我哋就要幫香港話正名。

唔洗特登扭曲我意思wo

粵語定港語個名反正唔係最重要，重點係實踐，多人寫多人講，大佬你又話本土又話港獨，寫啲嘢又係用返北方話，本土語言入文又話唔正式，咁樣唔得

點解抖音就係侵略性 ig就唔係

推！！撐你

支持良善巴

自己睇下抖音嗰種創作文化幾扭曲，播埋啲鳩歌fing下就當表演，成班細路當自己kol，似足啲支那人文化，基本上係冇內容睇壞腦

Ig嗰啲係social media，唔會話自己係創作

小心比樓主叫你住大灣區

靚文宣

Pushhhh agger

身分認同係行動嘅起點

但係當時落黎香港既應該唔止廣東既人仲有其他省份

要打破香港話入文 = 唔夠得體、唔夠文藝呢個幻想。

香港社會有雙層語言，一種用喺正式場合嘅白話、書面語（標準語），一種用喺日常溝通嘅香港話（「方言」）。社會上，「標準語」嘅地位會被被認為係方言嘅語言高。

咁到底點解標準語嘅地位好似高啲？因為教學、文學作品嘅數量同標準化過程影響咗呢個社會。標準化過程就係政權定義嘅官方及全國語言、標準用字、句法等。香港試圖將香港話同中國話係標準語體系上統一，藉此消滅香港話同香港共同體意識。

必須要強調嘅一點係，用文言入文唔代表中國化。
我哋嘅語言有中國嘅要素唔代表我哋係中國人，我哋有我哋獨有嘅系統，排拒現有中國文化係因為佢對我哋現有系統有負面影響。我哋唔洗避違較書面語嘅用字，用文言寫作係無問題，只要你用得唔突兀。更何況中國對書面語嘅運用已經到咗亂嚟嘅地步，官方用字都可以無視語化，西化到用字、句式突兀，再者邊文言文用香港話定支那話讀先可以帶到佢真正嘅味道出嚟？邊個先係正統？

勁啊良善巴
次次你岀po都咁有質素保證
叻叻豬

我係香港人啊屌！
聽到廣東話粗口真係好親切～

我覺得最好聽嘅粗口係屌你老母
我嘅年代仲有人講Kai 子
有人話我Kai子覺得好親切
依家冇乜人講

Push
其實我又愛又恨

g持

叉雞飯世一

佢地成日話香港係中国
但係大陸人成撚日唔鐘意我地
仲要成日堆大陸人泥香港要迫我地接受佢地既文化
要逼我地講大陸話
咁同殖民有唱分別？冇分別lol
相信依個logic都同臺灣差唔多

我一個唔太些牙文宣嘅朋友都喺IG些牙咗
佢話覺得巴打講本土文化幾好

良善巴出品 必屬佳品

之前聽過一個外國人講，香港其中一樣特別嘅文化就係，點樣喺咁迫嘅環境之下搵到自己嘅空間，迫得嚟又唔會好易起衝突

外國人睇我哋就係好迫

明明好多電影動畫都用香港霓虹光管招牌作為香港嘅名勝 但係點解好似冇咩人去珍惜

仲有香港人獨有文化，愛工作如命，打不還手，外號東亞懦夫

因為抖陰係Made in 支那
講完

吓？
你幾年冇出過街
前兩年復興返啦

G持

雖然香港有個好濕9政府
但無論簡幾多次 我都會簡做香港人

諗起有人請手足做義工設計文宣，香港地做藝術仲慘過做乞兒

繼續支持良善巴

A

ching好大壓力？

抖音簡直係對音樂嘅侮辱
連基本樂理知識都冇嘅人 求其作首無病呻吟 無意義嘅洗腦歌都可以唱到街知巷聞
搞到Market畀學貓叫呢啲垃圾侵佔
對音樂嘅標準扭曲到一個點
鄧啲用心創作嘅音樂人唔抵

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

推我覺得香港網絡文化都好特別

撳錯重推

重點係唔知做乜鳩
你話有啲意思都可以原諒
偏偏日韓都咁多on9玩

721 812 831 101 114 1111

唔單止日韓 歐美都係...
其實抖音成個設計就係柒 啲effect柒到唔敢睇

咁仲可唔可以睇marvel?
仲可唔可以食譚仔？（日資）
每一次睇/食都俾你講到支持外來文化入侵
可唔可以講多少少，如果唔係，咁扣帽子好難說服到人
篇文其他地方我都好同意

唔使覆「有無話唔俾你食呀on9」個啲，我明你意思，但好難接受
最好改下/下次唔好

如果有infinity gauntlet真係想消滅啲玩抖陰嘅劣質人口

叉燒意粉係香港文化敗北 咪撚再拎黎做代表

屌班友老母，正一仆街陷家鏟，我講嘅依句嘢有邊一句係反良善巴或姐撐黑警、港共、支共。想發泄下都話人五毛三毛，你哋平時都識起人底啦，咪起我底睇吓我post嘅內容、回覆數同出post period 囉（睇撚死陣間就有撚樣話我露底）屌你老母！做香港人就緊係辛苦㗎啦，屌你老母做人都本質上痛苦㗎啦，屌那星依家唔撚俾人自由留言同放負能量？一撚定要正面？！我有咩本事單憑一句留言就帶動成個連登回歸失敗主義？！捉毛捉撚到你班友傻閪咗？
利伸：有得揀一定唔會出世、更莫講話做人。但我係香港人。

咁實可以睇，文化多元

Marvel個問題係文化單一，唔係淨係香港嘅情況，全世界都係支那文化個問題係同化

依家本土文化太少人支持，市場太傾斜，就嚟收皮如果你想香港人個身份強返啲，唔想被同化，都想好型咁講from hk嘅話，就希望你出下力幫下手依家唔係叫你放棄所有嘢，係叫你留意多啲救返就死嘅本土文化

Btw 「扣帽子」呢個term已經係好唔香港，係中共官話講先

咁又唔好盲反未有抖陰之前都有vine
而且social media係唔係扭曲其實都好debatable
但我唔用抖陰原因只有一個 就係支那造
點解要排斥抖陰唔排斥IG 因為對象唔同
支那喺文化上 語言上 人口上 政治上 資源上都無間斷侵害香港
所以逢中必反對我而言係必然 係捍衛本土文化嘅基本
但美國相反冇以上方面嘅侵略 甚至會為香港發聲
冇排斥嘅必要

tui

不了

我愛香港文化！我愛廣東話！！

支那要排斥就有好多理由啦，無論係質素問題定同化問題

美國嗰啲冇必要主動排斥，但都唔好太傾斜太崇美而忘記本土嘢好似依家啲超級英雄片個個狗衝去睇，本土高質電影就冇人理

人嘅質素問題啲支那人玩到成陣柒味

好有心

記得我幼稚園果陣新年仲有整麥芽糖、叮叮糖同埋剪紙
但去到我細佬果年呢啲傳統文化冇哂
佢就連叮叮糖都唔知咩嚟

唔睇呢個post 都唔知本土文化侵蝕得咁嚴重

Gchi

寫得好好
不過有一個疑問，冇惡意
點解譚仔算係支那嘢食
佢唔係已經融入香港人嘅飲食喜好
成為港式米線啦咩？
因為佢根本係中國都係冇分店嘅
試過喺外國聽到香港人話最掛住嘅就係譚仔嘅味道
利申：非譚仔打手

有香港文化先至係香港人？
唔鐘意香港文化，只係崇拜西方文化同日本文化，咁就唔算係香港人？
個人黎講，唔鐘意香港文化，睇片都睇日劇同西片，聽西方歌 ，鐘意食日本嘢

比我寧願食雲吞麵 正好多

唔算 bye

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

一直都覺得香港唔同類型既design好撚正

lm

支持樓豬

港大有一科Hong Kong studies 不過我都唔清楚讀咩

Push 爆你個post

睇完post 再去netflix 睇無涯
感受俾以前更大

Pushhhhhh

咁我諗香港有7成人口都唔算係香港人啦
做香港人等於要放棄選擇文化語言娛樂飲食嘅自由？

Pushhhh

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

Pushhhhh

pushhhhh

我真係好撚鍾意香港

如果你識個鬼佬佢話最憎食burger同Party 全世界最正係儒家文化 你都話佢唔係美國人啦

譚仔係雲南米線，又點算係香港飲食？唔通吉野家、mcdonald's又算係香港飲食？

推反共係核心文化

食譚仔不如食車仔麫
因為都係果啲餸

我都鍾意雲吞麵多啲

車仔麵嘅油面世界第一

Pish!!

我係鐘意咩餸自己選
夠自由

識個美國佬先係

起碼認同香港人嘅價值
冇咗呢份認同
抗爭其實冇咩意義
儲錢移民咪仲好

認同香港價值、熱愛呢個地方
自然係先喜愛香港嘅部分文化
如果唔係 呢種認同、愛由何而來？

你唔係唔鍾意香港文化
係你將香港文化睇得太狹窄
Even鍾意香港的風土人情 習慣明快嘅生活節奏
都可以係鍾意香港文化嘅一種方式

你都講咗個個國家都一樣
你可以而家重新投胎 決定去外國出世咪得囉

都唔至半年 不過遲到好過冇到

咁高質既Post 又係深夜先有

我個人係咁分，As long as佢國籍上係美國人，佢就係美國人。唔關事佢有咩文化，即使佢係一個冇文化嘅人。
我唔認為美國人就一定要認同兼且展現主流美國文化同主流美國價值先係美國人，如果有美國人好憎恨美國、反民主自由，反資本主義、反英文、支持用西班牙文做國語，我覺得佢都係美國人

我意思係佢係雲南米線，但係融合左香港人嘅口味
就好似西多士(French Toast/Pain Perdu)本身係傳統歐洲嘢食，但係融合咗香港人嘅口味，喺香港茶記出現嘅西多士同歐洲嗰啲好唔同；譚仔佢同正宗嘅雲南米線其實都好唔同

[重po] [jyutping] 點解學粵拼？

諗起魷魚鬚同豬大腸就好肚餓

支持！為自己既文化自豪好重要，你睇下班新加坡人幾自豪佢地既口音，香港人一般係會自卑

唔係 係真係越來越少

自豪還自豪 佢地啲口音聽撚到扯火

而家好多新興bar/pub都玩呢啲design wo師兄

推爆樓豬

推，有心機

老母煮既飯

咖哩麥樂雞

再加牛腩牛根

支持本土文化
香港獨一無二

好文推

完全同意，淨係識踩低本土文化有閪用？

agree 語言同生活模式 禮儀 行為細節
都可以係文化嘅一部分
你可以選擇喺某方面偏好其他文化
但誇下海口話唔鍾意自己根源嘅文化
講呢句嘢之前要三思 因為意義深遠
係某程度上對自我嘅一個否定

巴打辛苦曬

利申老母煲開老火湯 我愛老母

推！！！

我都唔係好熟但就咁睇唔太一樣喎
新興嗰啲係勁簡單 同呢啲放喺街嘅牌有唔一樣

我好認同
老母煮嘅飯永遠係最開胃食極都唔夠
(雖然而家我成日畀意見畀呀媽)
情感上 老母飯係完勝世上任何頂級餐廳

你話香港雲南米線同雲南雲南米線唔同，你點知唔同？你去過雲南試過？
如果你試完，發現譚仔雲南米線同雲南雲南米線差唔多味，香港譚仔同雲南差別唔太，咁譚仔仲算唔算香港文化？
中式茶樓、燒味等文化、中秋過年清明等節日，我諗香港同廣東係冇分別嘅，咁呢d又算唔算香港文化？
咁多香港人食日本嘢，日本嘢又係香港文化一部分？

關於身分認同，其實只要某一地域既人開始自覺與鄰近地區既人、文化有差距，開始用「我哋」、「佢哋」黎表達兩個地方既人，所謂既身分認同就已經萌生。

香港文化難以界定？其實只要以香港為地域界限，將所有同香港依個地方有關嘅文化都納入為「香港學」就得，香港文學、香港藝術、香港設計學等等，而且坊間其實好多有心人收埋好多正野，絕對足夠確立「香港學」嘅地位。至於研究香港文化嘅演進、融合，聽落好似好麻煩咁，但其實分返歷時性同共時性兩種角度黎研究，就好易梳理到整個文化發展既脈絡。

我都仲聽緊新既廣東歌
以前19moment fans 自己友仲有小明 莊正 二汶mla lmf

電視都仲有viutv 睇我個名就知二月廿九好野
之前有教束 瑪嘉烈與大衛
仲有全民造星同晚吹有啲節目都好高汁
hktv未收皮之前有選戰

電影近期都有點五步 哪一天我們會飛
仲有十年 地厚天高
小本有小本咁做
有錢當然最好

講左咁多年香港娛樂文化仲未死大家都要G持

二月廿九

我係香港人

強帖留名

火腿奄列
沙嗲牛肉麵
熱奶茶

餐蛋麵凍奶茶

就黎到月頭準時比家用

即使係凍檸茶 港式都係唔同啲

生炸雞髀 西多屎
乾炒牛河

譚仔客觀上已經做咗香港文化因為已經約定俗成好多人食

但譚仔呢個例子絕對係壞先例，因為嗰啲辣米線其實係低質支那飲食文化（我覺得），而且有「譚仔話」呢樣嘢搞到大家接受/吹奏新移民講廣東話講唔正

更重要嘅係雲吞麵同車仔麵個市場的確係俾譚仔搶咗生意，因為飲食文化喺市場上係有排他性，如果要揀保留邊樣，一定係揀雲吞麵（工藝文化）、車仔麵（市井文化），係有歷史價值

冇香港文化？你平時生活講日文？

其實去睇返當年中華民國去台灣點推國語、滅原住民語言、台語，就會睇得明中共/港共依家想做啲乜嘢黎弱化香港粵語（包括用口語寫文）既地位。

總之堅持住多人用同傳承係最L重要。

停工返咗hk冇收入

完美組合

好撚肚餓

冇人講過要放棄晒，你唔洗搞二元對立引戰啦

如果有一日香港人被滅族
呢度每個人都有責任

我想

雖然用日本景做gimmick 但其實套劇好多鏡頭影得香港好靚

大學有個sem讀香港文學
真係最比心機聽書
愈讀愈不能自拔

一時就問你有冇試過，一時就話我覺得冇分別你想點？大把港式日本嘢啦，香港茶記賣鰻魚飯

做乜鳩啫你

+1

推啊 好文

張國榮真係好靚仔

其實近排我覺得香港嘅樂壇有翻少少起色，多咗人留意翻廣東歌，當然唔會係好似以前咁咁多人聽，但起碼大家冇咗個種「吓，你仲聽廣東歌呀？吓你仲追港星呀？」嘅心態，我記得前幾年大家係真係會恥笑人仲聽廣東歌，但而家就多咗香港人留意廣東歌。
就好似我近排都好鍾意發掘下啲新歌嚟聽，有好多都真係好好聽希望將來會有更多人重視翻香港樂壇，其實唔只係樂壇，其他香港文化方面大家都值得留意，唔可以令香港文化慢慢消失

得個鳩辣嘅米線必定係垃圾無疑

良善巴 繼續高質 推

唔想，從來冇家既感覺

香港價值點定義？
市儈、憎人富貴厭人窮、見低踩見高拜、功利、博上位、想靠炒股炒樓發達，對鬼佬對大陸人兩種態度，算唔算香港價值？睇低中華傳統文化算唔算香港價值？對唔同身份背景嘅人用唔同態度去對待算唔算香港價值？

香港社會上唔同人有唔同價值、唔同喜好，如果大部分人都share某一種價值文化，呢個我會覺得就係香港價值同文化。總有人同主流社會意見價值唔一樣，佢只要係一個香港公民，毫無疑問都係香港一分子，有平等嘅權利唔去接受主流價值同文化，有權去反對主流價值，甚至有言論自由去反對自己及其他人有言論自由，有權去支持中國殖民香港，有權利唔去移民，有權繼續生活係香港。

愛香港唔等於係愛香港主流文化價值，香港文化同中華文化一樣都有好多劣質嘅部分。想香港變得更加好，就係愛香港，那怕佢認為令香港變得好嘅方法係主流社會眼中係不可接受。正如個仔冇文化冇品德，個阿媽都會想個仔變得更加好，而唔係因為個仔有某種文化某種特質，個阿媽先至愛佢。

推 其實香港近呢幾年嚟嘅歌都唔差 希望多啲人留意到本地歌

何謂香港文化？
香港價值點定義？
市儈、憎人富貴厭人窮、見低踩見高拜、功利、博上位、想靠炒股炒樓發達，對鬼佬對大陸人兩種態度，算唔算香港價值？睇低中華傳統文化算唔算香港價值？對唔同身份背景嘅人用唔同態度去對待算唔算香港價值？

香港社會上唔同人有唔同價值、唔同喜好，如果大部分人都share某一種價值文化，呢個我會覺得就係香港價值同文化。總有人同主流社會意見價值唔一樣，唔代表佢地係錯，佢只要係一個香港公民，毫無疑問都係香港一分子，有平等嘅權利唔去接受主流價值同文化，有權去反對主流價值，甚至有言論自由去反對自己及其他人有言論自由，有權去支持中國殖民香港，有權利唔去移民，有權繼續生活係香港。

愛香港唔等於係愛香港主流文化價值，香港文化同中華文化一樣都有好多劣質嘅部分。想香港變得更加好，就係愛香港，那怕佢認為令香港變得好嘅方法係主流社會眼中係不可接受。正如個仔冇文化冇品德，個阿媽都會想個仔變得更加好，而唔係因為個仔有某種文化某種特質，個阿媽先至愛佢。

一切港式街頭小食
雞蛋仔 格仔餅 煎饟三寶 腸粉 燒賣(魚肉嗰隻)

高汁post 香港人一定要保留自己核心文化同語言
早排翻睇咁王家衛系列 港產片真心勁

講廣東話等於香港文化？如果南亞人生活係香港幾代人，但係平時同朋友講印度文就唔係香港人？
大把香港中產仔女日常生活同屋企人講英文，番國際學校，佢地唔係香港人？

淨係一套英雄本色 30幾年前 韓國人而家仲有人睇

呢種情況咪等於支那人去外國又唔學英文同其他語言 淨係圍埋自己友講支那狗話一樣 唔融入人地國家同社會

有優就有劣㗎啦 唔通呢個世界有完美文化咩

我覺得可以對本地作品包容啲

曾經聽到又唔熟嘅朋友，係到狂屌香港電影，火都嚟

香港電影成本往往好大，好需要支持

韓國都好多人睇港產片㗎
Between netflix有英雄本色 仲有秋天的童話 喺屋企唔出門可以睇

Ching有心
大部分都同意
只係想問，唔用文化優劣論
點樣區分邊d係可被接受、已被香港文化同化既外來文化
邊d係不能接受、會動搖香港文化認同既外來文化？

舉個例
譚仔so called雲南米線
但係人都知香港譚仔同雲南食既米線大纜都扯唔埋
食譚仔好大程度成為左香港一代人（特別係基層）既集體經驗
咁又算唔算係已被同化，可被接受？

唔想用文化優劣論
係因為優劣論會排斥左某d唔「健康」既香港本土文化
所以諗緊除左優劣論
可以點樣區分咩野外來文化係可被視為融入，咩野係敵對敵對文化

師兄你搞錯咗，梗係唔係因為日本野多香港人食，日本野就算係香港文化嘅一部份。要成為香港文化嘅一部份，其實關鍵就在於一樣外來事物嘅「在地化」。
用返日本嘢食是否可以成為香港飲食文化嘅一部份，我哋可以舉「粟米軍艦壽司」為例，佢喺香港已經係常見嘅壽司之一，但係喺日本就唔係咁樣。「粟米軍艦壽司」可以話係其中一樣日式嘢食喺香港成功做到「在地化」嘅例子之一，但係梗係唔可以話日本食物係香港飲食文化嘅一部份。

我好多年前去過雲南食佢哋嘅米線，傳統嘅雲南米線係酸漿米線，但係香港，我唔敢話100%，但最少係99%全部都係乾漿米線，莫講話辣味減輕左好多，米線嘅製作工序根本就唔同，香港嘅雲南米線冇經過發酵呢個過程，米線食起嚟係冇酸味，係一種主動嚟適應香港人味蕾嘅調較。

至於你提及嘅例如節慶等等嘅文化，香港同廣東係有分別，廣東省內部唔同地方都有好大分別。例如農曆新年，東莞舞麒麟，湛江舞人龍，梅州燒火龍；中秋節，香港有大坑舞火龍，肇慶人燒番塔，惠州要舞火狗。類似嘅傳統文化習俗係每個地方多多少少都結合歷史，發生咗在地化，分別在於程度嘅高低。

認同

師兄講得好啱，雲吞麵同車仔麵係有歷史背景，但係譚仔就係純商業引入，雲吞麵同車仔麵嘅market俾佢食晒真係好可惜

我諗緊既係
外來文化「在地化」去到咩程度
先會被接納為香港文化？

我覺得係需要at least as a symbol
如果唔係佢淨係可以話係一種流行趨勢，而唔係完全內化成為本地文化之一

係
米線口感完全唔好食

讀過一個course講Cantopop lyrics幾正

歷史背景咁講有d虛喎
因為「商業角度引入」某程度都係一種香港特有既歷史背景
係咩商業環境會吸引呢種商人入黎香港？
呢種商業環境係咩野政策下先會出現？
呢d全部都同香港歷史背景有關喎

激將法啫

好憎食米線感覺上根本係食緊塑膠

語言係構成民族嘅其中一個元素 其實好多南亞裔都識講廣東話啦 生活係香港耐咗有感情嘅自然都會去學 唔可以流暢到日常用嚟溝通都會識幾句 至少識粗口吖
香港廣東話係獨一無二 無可爭論係香港文化嚟喎

推！ ！ ！ ！ ！

當然你有自由去唔鍾意香港文化
就正如我都係講 講呢句之前要三思
因為呢句嘢唔係三言兩語就可以講得通
你生於香港 長於香港嘅同時又對其價值否定
自然就會衍生好多其他問題
例如香港文化嘅定義、你所否定嘅內容
同埋你否定自身嘅文化根源之後點樣自我定位

歷史背景講緊真係對香港人有歷史意義，邊度虛？

你話商業角度又有歷史意義，咁譚仔代表緊係咩嘢香港嘅商業文化？有幾有代表性？要代表香港係商業社會就唔係用譚仔嘅例子啦

支持樓豬寫嘅post都有睇

撐？

香港人其實個個都好有禮貌 好warm

啱啱追哂樓主嘅post 好有共鳴
想繼續睇你嘅po
我係香港人

2000幾個正評但tg channel得500幾人

。

真係唔係為左吹奏譚仔
我話虛既意思係
好多時我地判定一樣野有冇歷史文化意義
都係基於我地有幾了解個樣野

譚仔既發績
可以話係香港戰後南來一代將外來文化同香港本土文化融合既給果
抄Wiki: 「譚氏家族籍貫湖南，祖父是富裕地主，譚父譚篤壽文化大革命時被批鬥、坐過牢，財產被中國共產黨侵吞。大哥早夭，三哥澤群出生在湖南。1960年代，譚父母帶同二哥（未有參與譚仔米線）及三哥從廣州偷渡至香港
三哥對烹飪充滿興趣，在1995年，三哥用辛苦儲蓄下的八萬元與六哥於荃灣福來邨開設茶餐廳
1996年，首間譚仔雲南米線於長沙灣永隆街1號開業」
留意下佢地咩年代黎
咩人係個個年代譚仔既潛在客戶
再留意下當時南外一代佔香港人口幾多
就知道佢地係代表左戰後南來一代係香港落地生根既樣板

如果我地接受上一代南來既人都係香港人
佢地點樣帶住家鄉既文化融入香港
就係標誌個d戰後係唔同省市黎香港融入香港既一群基層既歷史文化（基隆街喎！）

Sor
我唔係唔認同要保衛香港文化
而係想講我地首先要深入認識左唔同風格既香港文化先
唔好一黎就畫地為牢

復興香港文化
捍衛香港本土價值
建立民族意識
奪回香港人本身擁有嘅野
先係出黎抗爭嘅核心價值

香港獨立 唯一出路

呢位巴打學識好西利
不過有個問題想請教，如果一d野唔需要在地化就得到香港人歡迎，咁呢樣野仲算唔算香港文化。即係例如係mcdonald？相信個個香港人食過mcdonald

新移民講嘅有鄉音廣東話，係咪已經在地化成為左香港文化？
而家好多雙非細路講普通話，大部分年輕香港人都識港式普通話，咁普通話算唔算在地化成為左香港文化？

你講嗰d唔同地方舞火龍嘅形式唔同，但係其實大部分人（無論係邊度人）過中秋其實都唔會舞火龍，舞火龍只係一小部分人嘅興趣，大部分人都只係聚埋一齊賞下月傾下計食下月餅，度度地方都一樣，其實冇乜話唔同地區就有差別，咁中秋係唔係只算係中華文化，而唔係香港特有文化？

好幾年前我都喺文化層面上有一個自我定位嘅迷思
甚至我到而家都未有一個答案
一來係對中華文化嘅歸屬感上嘅疑惑
二來係對香港主流嘅資本主義同亞洲人collectivism嘅交雜上面嘅批判
但呢幾年唔喺香港生活
以一個眺望嘅角度去睇香港
又覺得好似對香港有多一份體會
同了解多咗其實香港非主流文化都可以係有趣
覺得睇一個文化 唔應該淨係睇佢地主流文化
有如London 大家嘅印象就係Regent Street上面嘅紅巴士 仲有Big Ben、同一大班好posh嘅生意人
但East London有好多Hipster文化
Cockney人入面有好多本土文化
香港都係一樣
只係主流文化太強勢
你見cctvb到今時今日仲生存緊就知
始終都係一個商業都市
但唔代表當中嘅文化冇價值
有好多人為非主流文化努力掙扎緊

高質文！

咁佢係有歷史背景，冇歷史意義事實上1996年嘅譚仔都完全唔出名，只係普通一間食店，去到近年先係人和共知嘅流行飲食。

而雲吞麵車仔麵真係代表一個年代，嗰陣窮所以咩都撈埋食，係香港人集體回憶

所以我認譚仔今日已經做咗香港文化，但我覺得唔係好事因為趕走咗更值得留值嘅雲吞麵車仔麵

想，不過要揸埋外國護照先

睇埋內文先啦想搞失敗主義

無話唔撐，不過我想食兩家茶禮，衰左都仲有得走

仲有香港好獨特嘅搭棚工藝🥺

高質post 生於斯 長於斯 我愛香港文化 我愛廣東歌

我覺得冇在地化嘅流行就唔算係當地文化
第一 佢冇一個獨特性
正如 McD 全世界都可以食到BigMac
咁自己佢唔會係代表到香港嘅文化
但McD對當地文化所帶來嘅影響
嗰個產物我就會視之為當地文化
例如日本有和風ハンバーグ
唔肯地關唔關McD事 但一定係美國傳入

正

Ching你自己篇文都講啦
文化係流動既
每代人心目中既香港文化可能都已經係天淵之別
上一代人窮會食雲吞麵
雲吞麵咪係佢地既集體回憶囉

但好多00後
中學大學lunch無咩閒錢就去食譚仔
貪佢多選擇
都同上一代人既集體回憶無咩分別架

我都鍾意食雲吞麵多過譚仔
但唔可以單用自己或者過去既一代既經驗
去判斷歷史意義既有無

我阿婆個代人都好鍾意睇粵劇
但自從有左電視
佢既下一代少左好多人識欣賞粵劇
唔通我地又話粵劇好過香港既電視咩
好多野冇得咁比既

否定某d價值並唔會衍生出其他問題，嗰d問題本身已經存在。
例如何謂香港文化？
我覺得如果嗰樣嘢係經常地出現係香港市民嘅生活入面，嗰樣野就係主流香港文化。我嘅意思係社會上總有非主流嘅人持有同主流社會相反意見同相反價值。佢地並冇否定自身，只係否定社會主流。社會主流唔等於係自身嘅文化根源，主流價值亦唔等於係個人價值。
香港人唔一定要以好香港（即係同主流大部分香港人相似）嘅方式生活，有權去以一種好西化或者係好中國大陸化嘅方式黎生活

之前做過個course work,
係關於電影入面廣東話粗口嘅翻譯
嗰種多變真係唔可以睇少

推爆佢

如果你話 香港人都鍾意食譚仔
係 佢可以係香港文化中嘅一個element
但我唔認為佢會係香港文化上嘅代表
即使係拉麵 香港人都好鍾意食拉麵
佢都influence到香港人嘅飲食習慣文化
佢絕對係香港飲食文化嘅一係element
但代唔代表香港 又另一回事

個個香港人都想移民
應該話有事就想移民
大家都好清楚答案係咩

但我覺得譚仔呀姐都叫努力去講香港話
起碼唔係一黎就普通話對答
當然，講得準就更加欣賞

所以我嘅重點係 非主流文化都係社會文化嘅分枝

P牌推！

咁你啱嘅，係我太執著舊時代嘅歷史意識，睇唔到現代但基於得個辣字同埋「譚仔話」，我都係唔係好認同譚仔呢樣嘢值得被吹奏

Agger
香港文化應該包晒主流同非主流既文化
但有d case我都唔識講

新移民講普通話
堅持中國既生活模式
本來跟據上面既原則
佢地既生活方式都應該被接納係「香港文化」既一種

但係佢地同時好排斥另一種「香港文化」
例如睇唔起廣東話
覺得香港唔夠大陸經濟好之類

咁樣佢地既文化又算唔算係中共民族清洗政策既推手？
係咪唔應該接納？
唔識講

去邊個國家咁好有埋禮送

痴撚線呢個po唔推對唔住身為香港人嘅自己

最驚係有人吹奏「譚仔話」

make HK great again

認同，我認為至少有5成香港人有做某一樣野，而嗰樣野而經在地化左，咁嗰樣就係香港文化。衰d講句，港式普通話肯定係香港文化，即使有某d冰室同好多香港人識講都唔願意講普通話

入到嚟就知道一定有人講哥哥

最鍾意王家衛嘅戲

樓主做得好啱
根本香港就係舉世無雙
問你香港有咩好
啲五毛淡友淨係識講有啲咩唔好

我屌晒你哋老母
架仔國都好圾垃啊，做乜撚日撚日比連燈仔吹奏？ 根本香港就係獨一無二，根本成個世界得香港人自會咁自豪去屌自己人，支那人都識打飛機。
所謂既國際都市，其實都係阻礙香港人民族認同既思想牢獄黎。

tg得500幾丁友？

麥當勞呢個brand唔算係香港文化
但係佢部份嘅嘢食係有融合到香港文化
但絕對唔可以代表到香港文化
譬如話將軍漢堡、早餐嘅通粉就係呢種情況

最緊要捍衛廣東話

真 走去扮先戇鳩

McD之中有個item係比較arguable
就係脆香雞翼
呢樣嘢真係全世界得香港先有
而且hk人食足廿年
識親喺外國嘅香港人 一講起脆香雞翼
大家都紛紛認同好想返香港食

好肚餓

手足心機唔會白費！呢度個個都會睇完share出去

！

新移民講普通話
堅持中國既生活模式
本來跟據上面既原則
佢地既生活方式都應該被接納係「香港文化」既一種

（我覺得要加多個criteria，要有在地化嘅特質
用番樓上Chef巴打睇法，有在地化嘅外來文化係香港非主流文化一部分，at least嗰樣嘢係有香港嘅characteristic 係入面，例如係有鄉音廣東話，甚至乎係鄉音廣東話mix 小量鄉音英文。 又例如南亞人都開始慶祝主流香港人會慶祝嘅節日，我意思唔係話要跟主流嘅香港人去做，而係嗰樣野有香港嘅characteristic 係入面。

但係佢地同時好排斥另一種「香港文化」
例如睇唔起廣東話 （我覺得思想語言係自由嘅，好多中產一樣睇唔起廣東話，同仔女講英文，其實好多老一輩新界原居民都係講圍頭話客家話啫）

覺得香港唔夠大陸經濟好之類 （我覺得可以自由發表嘅，呢個係言論自由啫，香港經濟產業太過單一，增長率低、內需市場細，有咁嘅睇法都好正常啫）

咁樣佢地既文化又算唔算係中共民族清洗政策既推手？
係咪唔應該接納？
（你嘅問題係問緊兩種意識形態唔同嘅人應唔應該互相接納，理想d講，當然最好係和睦相處，現實係邊有咁易做到呀，但係唔否認香港社會有唔同價值嘅人，佢地都係香港社會一分子）

香港本身就好勁,97前歌影視喺華語地區無人唔識,經濟喺全球並列紐倫港

光復成功,輝煌再臨

好文

p牌仔想比個like

留名

去醫院搵個中左既人傾下計

娛樂圈九成奶共 好難唔自卑

好帖 自己文化自己撑

好高質

想香港真係好靚好愛呢度

彌敦道？

啲人話香港係文化沙漠
依家咁睇啾根本係無稽之談
大家對文字嘅熱愛係超越世上任何一種情感
就算喺一個講女人嘅post都可以一張圖都無
單純咁去用文字嚟交流
好純真好超脫

Push.

// 例如你睇美國超級英雄電影，就係將你嗰票投俾荷里活嘅文化霸權同時本土電影就會失去咗你嘅支持，有心嘅電影創作就會無以為繼//

睇Marvel同睇本土電影唔係mutually exclusive㗎喎
我可以睇marvrl電影嘅同時亦都支持本土電影
唔會因為我睇完avg4 本土電影就會滅亡
當中嘅因果關係係咩？
唔係咁二元分化㗎喎

High juice must push

// 當年香港被譽為「東方荷里活」港產片作為中文電影嘅先驅者，係華人文化嘅象徵 //
冇記錯樓主之前係有講過香港民族呢個論述
入面係極度排斥支那民族 但你又用「華人文化」嚟形容港產片
而華人呢個term係derived from中華民族，包括埋支那人
咁唔知係咪又有啲自相矛盾？ 一方面極度抗拒支那民族但係又將香港本土文化產物納入為包含支那嘅文化入面
當文化係組成民族嘅元素嘅時候係咪要將本土文化產物同包含支那文化嘅「華人文化」distinguish番呢？
同埋想提醒番 Benedict Anderson所講嘅imagined communities係講緊nation（民族），而唔係nationalism（民族主義）
民族=/=民族主義，而民族主義=/=想像的共同體

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (17)

一齊入嚟傾吓HK pop

hk is not china

廣東話歌記住唔好忘記以前有好多兒歌作品

香港獨立

仲係好多人吹奏緊儒家

口音問題會引發到次文化出現
好似以前MK文打我做「禾」

佢本身都係演變出本土文化嘅一種
我覺得冇話吹唔吹奏，只要係跟住官方語言「香港粵語」都可以接受

但目標就一定係發音純正

Marvel 本身都已經Sell 緊佢自己一套文化同價值觀。
其實呢十幾年香港人對自己本土文化都WFC
呢幾日聽翻 YY Concert, 佢有一段MC 就係講緊點解香港人有機會都唔會支持翻本地野 而去簡外地野。
最後就變左個Loop，無人睇>無人投資>無好作品>無人睇
唔係話難睇都迫撚住睇，Build up 文化唔係一時三刻既野而係要一段長時間，當然，制作人品本自己都要知道自己係要不停進步先得。

守護本土文化

其實我都好憎
真係中國嘅，點解淘寶冇得免運費
點解土豆嗰啲話地區限制呀

撐！

民族自強 香港獨立

光復香港，時代革命！

我係香港人！！！！！！！！11

樓主好似搞緊一種cultural purification instead of cultural preservation?
不過論述呢啲嘢要靠大家去build up

P牌幫推我係香港人呀

推啊

推上去！

琴日有師兄講完就念念不忘
係香港文化呀

（食咗一半先記得影 梳
大埔鼎天茶室

push

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

屌，成篇嘢都好高質，支持

721

維護本土文化

高質post 希望多啲人睇到！

仲抱殘守缺?
香港必需徹底革新，全盤美式化先係出路

呢兩條友奶支奶到飛起
建議光復之後全面將呢兩條友嘅垃圾全面禁絕兼徹底燒毀
（當然仲有某淫龍某奶支倫某X家輝某填海華等等奶支畜牲嘅垃圾都必需全禁全燒）

講得好推

留返比警世後人

呢兩個真係好代表到舊時香港文化

奶支畜牲留嚟做乜

覺得好可惜
但奶共同抹殺自己作品無分別

不如由連登仔自己自創新香港文化仲好

推有用PO

加油

咁香港又唔係得連登仔嘅
街坊都有好多民間智慧

所以啲奶支畜牲嘅垃圾根本唔撚駛留低

其實李小龍的功夫文化都影響深遠，

我真係發展香港文化，希望有埋佢嗰份

辛苦了！各自努力💪

我唔同意 始終舊既周星馳電影係香港民族既集體回憶 唔好以抹殺 佢地而家奶共係而家既事 我哋可以杯葛佢黎拍既所有既戲 套套都合拍片咁 睇嚟都sai 9氣
但文化歷史 的確係建立香港文族身分認同既重要一部份 有助加強身份認同 由其70-90後既一群
可能00後就未必明周星馳既戲有幾深入民心
唔緊要 我都堅信香港人可以繼續創作出好正既文化產物 但應該會更向小品 網絡作品居多
主流媒體會一步一步比支那欺壓 創作空間會愈來愈少

我講得極端咗
意思只係想表達，佢地奶共推中國風味作品，以前做過嘅野就不期然喺我心目中變晒質
我自己都好鍾意大話西遊

好似譚伯咁，佢嘅歌都係80年代代表作
如果我係佢fans，激動上黎都會粉碎屋企啲CD

其實好多中国人都J緊周星馳同香港文化
好鍾意香港明星，例如黃宗澤、的士陳
佢地會示為香港人香港明星
佢地賣衫，啲style會叫港仔港風
但佢地唔會諗到去同政治掛勾

1999 唔太識表達

成日講香港文化嘅都係呃飯食,喺度claim人地真做嘅人d credits

Share咗！

前幾日睇金剛crew直播，佢地介紹咗個女仔，就想教台灣人講廣東話

開始見到更多人喺呢方面去做嘢，覺得好好！

搞移民唔阻你

文化輸出!